環球時報：中美「香港戰役」已經打響

環球時報：中美「香港戰役」已經打響

【Now新聞台】內地《環球時報》發表社評，指中美之間的「香港戰役」已經打響。

社評指，中美「香港戰役」總態勢由中國掌握實際主動權，通過國安法後，將大大壓縮美國干預香港局勢的能力，而香港將來的道路和繁榮，將會由香港人在國家幫助下獨立塑造。

社評又指，雖然美國氣勢洶洶，但可以對全局性產生影響的實質手段其實只有一個，就是取消香港的獨立關稅地位，將香港當成中國內地對待，然而這是一把雙刃劍，同時會打擊大量美國公司，嚴重影響美國對香港的出口。

通過國安法，加上美國的錯誤行動，將會重構香港的輿論氛圍，賣國主義將逐漸失去在香港囂張作亂的空間，香港最終將穩定下來，繼續扮演金融中心的角色，開闢廣闊前景。

貿易戰最後咪又係跪

呢個胡錫進根本係現代義和團

全面小腔

中國社評

而香港將來的道路和繁榮，將會由香港人在國家幫助下獨立塑造
環球時報咁大膽嘅

歐洲今次因為疫情，導致經濟衰退

所以一定會奶共，中共覺得贏面大

食屎啦胡尻

將香港當成中國內地對待，佢哋又唔開心？

其實最後搞唔掂既話，搞一個由中共扶持既獨立香港，都好過由美國支持既香港

支那越硬越好

？

香港將來的道路和繁榮，將會由香港人在國家幫助下獨立塑造。

係咪即係宣戰？

庫德洛︰如有需要會將對香港與中國的待遇看齊

【Now新聞台】美國總統特朗普表示，他對中國近日行為感到不滿，將在當地周五公布涉及中國的新政策。白宮經濟顧問庫德洛指，北京通過建立港區國安法是犯下了巨大錯誤，指華府不能袖手旁觀。

特朗普對記者表示，會在周五召開記者會公布針對中國的新政策。特朗普沒說明新政策是否回應北京通過建立港區國安法。

白宮經濟顧問庫德洛接受電視訪問時形容，中國通過建立港區國安法是掠奪香港的自由，犯下了巨大錯誤，華府不能袖手旁觀，北京必須為此負責。

庫德洛又表示，美國如有需要會將對香港的待遇與對中國的待遇看齊，屆時將為公司在香港上市及關稅等事項帶來影響。

眾議院議長佩洛西則表示，國際社會應齊聲反對中國通過建立港區國安法，又指特朗普可以根據《香港人權及民主法案》採取一系列措施回應事件。

前港督彭定康則指，中國通過香港國安法將令中國國安部可以在香港執法，又形容國安部如同蘇聯時代的秘密警察，以酷刑及脅迫著稱。

英國外相藍韜文表示，如果中國不撤回香港國安法，倫敦政府不排除更改英國國民(海外)護照，即BNO持有人的入境待遇，由免簽證入境六個月改為容許持證者在英國工作及學習十二個月，長遠可以作為進一步申請公民資格的途徑。

有關注香港事務的保守黨國會議員指，藍韜文的聲明是個好開始，但期望當局採取更多措施，包括加快BNO持有人取得英國公民資格的程序。

其實已經無分別

黎啦隻癲狗吠得愈大聲愈好

繼續將香港上升到中美戰爭級別就啱，千祈唔好縮，中國最好有咁串得咁串，大肆宣佈香港戰爭勝利，等侵想放軟手腳都難。

露底？

真，咁最有利

on9仔黎架姐

中共扶持嘅就唔係獨立，而係傀儡政權

首先淘寶要免運費

習帝越以為自己強大越好

跌得越甘

中國人可以食一年草，驚條毛。

啲支那人日日都諗住點樣逃離地獄鬼國，sir this way

支那扶持重點會係獨立 訓撚醒未

知唔知咩叫獨立

最驚支那唔縮

跪硬啦 支那

唔係最驚支那縮先啱咩

快啲拆關同淘寶免運費，都已經一國一制

你忽左?

叼少次盤會死

天大笑話
全國包郵 港台澳西藏除外

死著幾萬人，仲奶共，選民會拋棄你

講錯左
祖国要硬起來 打倒可恨美國資本主義

已經過十萬

你個名真係無改錯

五毛認證
又要開個新acc喇

盲腸

好黃好黃

其實好想佢繼續鳩噏多啲
越癲越好

最應該批鬥就係佢 全家人移晒外國
日日係到鼓吹打仗 應該要班小粉紅搞鳩佢

默克爾爭住衝出嚟奶

美軍來了我帶路

佢只係一個on9仔

唔好得把口
講左咁耐終於可以同美國打過

咁都係五毛?
同滿洲國、蒙疆自治政府既原理差唔多

呢d飛機文好撚嘔心
幾撚囂張先寫得出
仲要未發生，紙老虎咁

穌聯 衞星國

支那你撩交打先架仆街

propaganda 中共真係完全學晒納粹，中國人完全洗晒腦

蒙疆同淪陷有分別？
你唔係五毛，都憨鳩啦

佢意思係眾志果d遊說外國行動全部拉得。
以為迫走哂班外國戰線巴打就冇人反？太天真了

因為白左覺得中共did its best and virus is inevitable

講緊中共無計可施既時間既可能最後手段

上次貿易戰夠話唔怕打，一樣收咗皮

咁你千萬唔好縮呀

環時好天真